\section{Klassifikation}
Für die Beurteilung der Klassifikation, die in Kapitel \ref{kap:klassifikation} beschrieben wurde, wird eine
Wahrheitsmatrix\cite{wiki:confusion_matrix} (engl. \emph{confusion matrix}) verwendet.
Daraus können Metriken berechnet werden, welche eine Aussage über die Qualität der Klassifikation erlauben.

In Tabelle \ref{tab:klassifikation_resultate_confusion_matrix} ist die Wahrheitsmatrix der Testdaten
für die Klassifikation aufgeführt. Es wurden 32 Testbilder erstellt, wobei jeweils alle farbigen und einige rote Kugeln
auf jedem Bild abgebildet sind. Dies führt dazu, dass es mehr Testdaten für die roten Kugeln gibt als für die anderen farbigen Kugeln.
In den Testbildern sind keine Kugeln mit der Klasse \emph{unknown} vorhanden.

Aus der Wahrheitsmatrix ist ersichtlich, dass braune und rote Kugeln teilweise verwechselt werden.
Tatsächlich führt
% TODO: Bild mit Beispiel von braunen Kugeln, die wie rote aussehen
% TODO: weiter beschreiben
Die restlichen Kugelfarben werden sehr gut klassifiziert, lediglich ein Bild des Spielballs wird mit einer pinken Kugel verwechselt.
Keiner der Kugeln wurde die Klasse \emph{unknown} zugewiesen.

\begin{table}[ht]
\rowcolors{1}{\seccolor!10}{\seccolor!10} % Rows with 10% of secondary color
\begin{tabular}{ ccccccccccc }
        \rowcolor{\seccolor!50}
        &         & \multicolumn{9}{c}{\textbf{Wahre Farbe}}\\
        &         &   BROWN &    PINK &     RED &   BLACK &  YELLOW &   WHITE &    BLUE &   GREEN & UNKNOWN \\
        & BROWN   &      29 &       0 &      11 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 \\
        & PINK    &       0 &      32 &       0 &       0 &       0 &       1 &       0 &       0 &       0 \\
        & RED     &       3 &       0 &     213 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 \\
        & BLACK   &       0 &       0 &       0 &      32 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 \\
        & YELLOW  &       0 &       0 &       0 &       0 &      32 &       0 &       0 &       0 &       0 \\
        & WHITE   &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &      31 &       0 &       0 &       0 \\
        & BLUE    &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &      32 &       0 &       0 \\
        & GREEN   &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &      32 &       0 \\
        \multirow{-10}{*}{\rotatebox{90}{\textbf{Klassifizierte Farbe}}} & UNKNOWN &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0 &       0
\end{tabular}
\caption{Ergebnisse Klassifikation der Kugelfarben}
\label{tab:klassifikation_resultate_confusion_matrix}
\end{table}

% Total accuracy: 0.966518
% TODO: beschreiben
