\section{Herleitung Ereignis - Totaler Energieverlust}\label{anhang:herleitung:event:outOfEnergy}

Dieses Ereignis tritt ein, sobald eine Kugel ausrollt. Der Zeitpunkt wird über die Geschwindigkeitsgleichung der
gleichmässig beschleunigten Bewegung bestimmt.
\begin{align}
    \vec{v(t)} = \vec{a} \cdot t + \vec{v_0}
\end{align}

Bekannt ist, dass der Betrag des Geschwindigkeitsvektors $0$ sein muss.
\begin{align}
    \norm{\vec{v(t)}} &= 0\\
    \vec{0} &= \vec{a} \cdot t + \vec{v_0}\label{eq:out_of_energy:00}
\end{align}

Um $t$ anhand von bekannten Werten $\vec{a}$ und $\vec{v_0}$ zu ermitteln, gibt es zwei Möglichkeiten. Bei der Ersten
kann die Gleichung \ref{eq:out_of_energy:00} Komponentenweise aufgestellt werden, wobei auch $t$ in zwei verschiedene
Richtungen betrachtet werden muss.
\begin{align}
    0 &= a_x \cdot t_x + v_{0,x}\\
    0 &= a_y \cdot t_y + v_{0,y}
\end{align}

Damit ergeben sich zwei unabhängige Gleichungen mit zwei unbekannten $t_x$ und $t_y$, die Zeitpunkte, an denen die Kugel in der
entsprechenden Richtung stillsteht.
Angenommen, eine Kugel rollt nur in X-Richtung, dann ist der Zeitpunkt $t_x$, zu dem die Kugel in X-Richtung stillsteht
und der Zeitpunkt $t_y$, zu dem die Kugel in Y-Richtung stillsteht, unterschiedlich.
Angenommen, eine Kugel rollt mit einer Geschwindigkeit in X- und Y-Richtung. Dann entspricht die Beschleunigung $\vec{a}$
einem konstanten Faktor angewendet auf den Geschwindigkeitsvektor.

\begin{align}
    \vec{a} = -\mu \cdot \vec{v_0}
\end{align}

Die beiden Variablen $t_x$ und $t_y$ sind in diesem Fall äquivalent. Eine Unterscheidung auf die beiden Komponenten wird
also nur getroffen, da sich das Problem auf nur eine Dimension beschränken kann. Es ergeben sich die beiden nachfolgenden
Formeln.
\begin{align}
    t_x &= \frac{-v_{0,x}}{a_x}\\
    t_y &= \frac{-v_{0,y}}{a_y}
\end{align}

Der Zeitpunkt $t$ zu dem die Kugel vollständig stillsteht, ist so wie folgt gegeben:
\begin{align}
    t &= \max{(t_x, t_y)}\\
    t &= \max{(\frac{-v_{0,x}}{a_x}, \frac{-v_{0,y}}{a_y})}
\end{align}

Die andere Möglichkeit ist die Betrachtung der Gleichung \ref{eq:out_of_energy:00} über die Beträge der Vektoren
$\vec{a}$ sowie $\vec{v_0}$.

Werden die Beträge genommen, dann kann die Gleichung \ref{eq:out_of_energy:00} als eindimensionales Problem aufgefasst und
dementsprechend gelöst werden. Auch hier ist der Vektor $\vec{a}$ abhängig von der Geschwindigkeit $\vec{v_0}$ über einen
konstanten Faktor.
\begin{align}
    v(t) = \norm{\vec{a}} \cdot t + \norm{\vec{v_0}}
\end{align}

Es folgen einige Umformungen, um die Variable $t$ auf eine Seite der Gleichung zu bringen.
\begin{align}
    0 &= \norm{\vec{a}} \cdot t + \norm{\vec{v_0}}\\
    -\norm{\vec{v_0}} &= \norm{\vec{a}} \cdot t\\
    -\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2} &= \sqrt{a_x^2 + a_y^2} \cdot t\\
    v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2 &= a_x^2 + a_y^2 \cdot t^2\\
    \frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{a_x^2 + a_y^2} &= t^2\\
    \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{a_x^2 + a_y^2}} &= t
\end{align}

Damit stehen zwei Möglichkeiten zur Verfügung, wobei Formel \ref{eq:out_of_energy:01} verwendet wird, damit
keine Wurzelberechnung durchgeführt werden muss.
\begin{align}
    t &= \max{(\frac{-v_{0,x}}{a_x}, \frac{-v_{0,y}}{a_y})}\label{eq:out_of_energy:01}\\
    t &= \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{a_x^2 + a_y^2}}
\end{align}

Es steht der formelle Beweis auf Gleichheit der beiden genannten Varianten aus.
Es sind die Vektoren $\vec{v_0}$ und $\vec{a}$ bekannt. Weiterhin kann $\vec{a}$ abhängig von $\vec{v}$
über eine Konstante $K$ ausgedrückt werden.
\begin{align}
    \vec{a} &= -K \cdot \hat{v_0}
\end{align}
Hierbei steht $\hat{v_0}$ für den normierten Vektor $\vec{v_0}$.
\begin{align}
    \hat{v_0} &= \frac{\vec{v_0}}{\norm{\vec{v_0}}}
\end{align}
Die Länge des Vektors $\vec{v_0}$ wird als $l$ ausgedrückt.
\begin{align}
    \hat{v_0} &= \frac{\vec{v_0}}{l}
\end{align}

In einem ersten Schritt wird die Berechung über separate Komponenten und die Bestimmung des Maximalwerts davon
betrachtet. Es muss zuerst die Gleichheit der Berechnung über diese einzelnen Komponenten belegt werden, vorausgesetzt
die Komponenten $v_{0,x}$ sowie $v_{0,y}$ sind ungleich $0$.
\begin{align}
    \frac{-v_{0,x}}{a_x} &\stackrel{?}{=} \frac{-v_{0,y}}{a_y}\\
    \frac{-v_{0,x}}{-K \cdot \hat{v_{0,x}}} &\stackrel{?}{=} \frac{-v_{0,y}}{-K \cdot \hat{v_{0,y}}}\\
    \frac{v_{0,x}}{K \cdot \hat{v_{0,x}}} &\stackrel{?}{=} \frac{v_{0,y}}{K \cdot \hat{v_{0,y}}}\\
    \frac{v_{0,x}}{K \cdot \frac{v_{0,x}}{l}} &\stackrel{?}{=} \frac{v_{0,y}}{K \cdot \frac{v_{0,y}}{l}}\\
    \frac{v_{0,x}}{\frac{K \cdot v_{0,x}}{l}} &\stackrel{?}{=} \frac{v_{0,y}}{\frac{K \cdot v_{0,y}}{l}}\\
    v_{0,x} \cdot \frac{l}{K \cdot v_{0,x}} &\stackrel{?}{=} v_{0,y} \cdot \frac{l}{K \cdot v_{0,y}}\\
    \frac{l}{K} &= \frac{l}{K}\\
\end{align}

Somit reicht eine Berechnung einer Komponente aus, sollte diese jedoch $0$ sein, kann die Zeit über die andere
Komponente berechnet werden.

Demnach muss nun die Berechnung über die Variante des Betrags ebenfalls auf $\frac{l}{K}$ umformbar sein, damit
die Äquivalenz bewiesen ist.
\begin{align}
    t &= \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{a_x^2 + a_y^2}}\\
    t &= \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{(-K \cdot \hat{v_{0,x}})^2 + (-K \cdot \hat{v_{0,y}})^2}}\\
    t &= \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{-K^2 \cdot \hat{v_{0,x}}^2 -K^2 \cdot \hat{v_{0,y}}^2}}\\
    t &= \sqrt{\frac{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}{-K^2 \cdot (\hat{v_{0,x}}^2 + \hat{v_{0,y}}^2)}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{\sqrt{-K^2 \cdot (\hat{v_{0,x}}^2 + \hat{v_{0,y}}^2)}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{\sqrt{-K^2} \cdot \sqrt{\hat{v_{0,x}}^2 + \hat{v_{0,y}}^2}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \sqrt{\hat{v_{0,x}}^2 + \hat{v_{0,y}}^2}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \sqrt{(\frac{v_{0,x}}{l})^2 + (\frac{v_{0,y}}{l})^2}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \sqrt{\frac{v_{0,x}^2}{l^2} + \frac{v_{0,y}^2}{l^2}}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \sqrt{\frac{1}{l^2} \cdot (v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2)}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \sqrt{\frac{1}{l^2}} \cdot \sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{K \cdot \frac{1}{l} \cdot \sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}\\
    t &= \frac{\sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}{\frac{K}{l} \cdot \sqrt{v_{0,x}^2 + v_{0,y}^2}}\\
    t &= \frac{1}{\frac{K}{l}}\\
    t &= \frac{l}{K}
\end{align}

Gewählt wurde die Variante mit der Bestimmung des Maximums beider Komponeten, weil diese keine Wurzelberechnung enthält.
